大家點睇呢份儲蓄保險

供10年 到 65歲有100幾萬
每個月2000幾蚊

好抵買 快D買
遲左買唔到啊

5.5%利息/紅利並非保證不變

你出黎做野未，岩岩畢業如果搵萬幾蚊
估15% income你睇下會唔會吃力

同埋40年後你覺得100萬好多？

真心想問 唔太熟呢啲

唔怪之得保險公司搵咁多錢

睇要睇保証
非保証無意思

但買股票又輸錢 打工又無用

儲蓄保就係鳩人

你應該搵多幾間比較下
同啲錢唔可以隨便陏

炒股緊係輸
你2000蚊月供中電匯豐煤氣好過啦

咁啲錢點好

中國人壽？
其實我覺得ok 去到第10年一供完已經回本有突
如果冇支爆而佢個紅利息口又唔減既話

唔太熟就更加要買
人地投資賺得多
都想分D俾你贏下

每個月儲多兩千第日買樓，回報一定高過買呢份保險。

月供股啦

靠人地不如自己

2,3,66,823

冇呢D人
份住院邊有CLAIM得咁開心

一陣股joy咪咩都無哂

非保證既利率/利息全部都係保險公司作大數黎呃9人
又因為佢的確寫得清清楚楚「非保證」，所以政府奈佢地唔何

要儲錢就投資其他野
儲蓄保險只係保險公司呃錢既工具

投資咩好 買股票輸左好多

有錢都唔敢賺

白紙黑字寫出黎既唔會呃人既

買股票輸好多係無做功課

你咩諗法黎

股災唔用電，煤，mtr?

你諗下股JOY 你份保險會點

非保證吹到一千萬都得啦
而且你廿歲開始供，你估45年後間保險公司仲係唔係度

供來比孫用？ 你用啲息根本食唔到幾多

係白紙黑字
不過係白紙黑字寫到明「未必」俾到人
所以到時真係俾唔返100萬都無得投訴

唔洗諗喇 保險公司係你隻基金跌到得返10%額既時候通知你約你出黎轉買第隻基金

好撚醒目架

比自己退休用

On9
生活必需品點會死

你問自己幾樣野
1.果2000幾蚊影唔影響你生活

2.你收入同儲錢能力高唔高

3.你有無諗過65歲2000蚊係咩概念

老老實實, 呢類保險本身無大伏都唔係呃人, 而如果你自問收入會有高增長而呢2,000蚊對你誚可有可無既話其實都唔算買錯, 相反如果以上係"否"而你今年23歲只係個普通打工仔咁我諗你供2,3年就會後悔, 好簡單一樣野, 有無諗過自己最等錢洗係幾時, 等錢黎做咩? 對大部分人講佢地最等錢洗會係30歲前後,可以係買車,買樓,結婚土埋生仔, 但偏偏係呢個時期你要繼續供呢舊野而且舊錢係鎖死唔可以俾你拎走, 就用7年後你30歲計, MPF己經鎖你20幾30萬, 呢度又鎖你20萬, 你係咪真係搵咁多? 呢修有樣野算好就係供到第7年唔玩都拎到9成本金, 但老老實實, 7年前樓價幾多今日樓價幾多? 7年後KFC可能都80蚊個餐提早斷供貪好玩? 最後洗濕個頭任你再等錢洗都只可以繼供埋果20年落去. 65歲既事唔該搞好D人生大事35歲再諗, 要投資寧願你拎多少少用3-4000蚊去"月供股票", 靈活性更大,ALL IN 買落2800回報肯定更多, 唔好俾"保本"2個字拖垮自己, 供足20年到65歲2800仲少過你本金既話香港己經玩完果2000蚊唔夠你食餐飯!

有冇諗過 冇左呢筆錢
你連退休都捱唔到就死左呢

先生有冇興趣買埋份住院同危疾
咁到時就算D錢係儲蓄保險到
咁就有病都唔怕冇錢醫麻

老老豆豆，5.5%又唔保證你不如去銀行搵基金佬好過啦，D基金係某國某地區既，通常都唔死得去邊，你平時買咩股輸好多?輸咁多應該學到D野架喎!

現時對美國有信心，就買DJ或者NASDAQ既基金啦，中港就咪啦熊市中。

至於2,3,66,823呢D你自己諗下，我就揸緊2638,823,3086。

番工偷雞打多錯字

老老實實, 呢類保險本身無大伏都唔係呃人, 而如果你自問收入會有高增長而呢2,000蚊對你講可有可無既話其實都唔算買錯, 相反如果以上係"否", 而你今年23歲又只係個普通打工仔咁我諗你供2,3年就會後悔, 好簡單一樣野, 有無諗過自己最等錢洗係幾時, 等錢黎做咩? 對大部分人講佢地最等錢洗會係30歲前後,可以係買車,買樓,結婚同埋生仔, 但偏偏係呢個時期你要繼續供呢舊野, 而且舊錢係鎖死唔可以俾你拎走, 就用7年後你30歲計, MPF己經鎖你20幾30萬, 呢度又鎖你20萬, 你係咪真係搵咁多唔至在? 而呢份保單好過其他少少就係佢供到第7年唔玩都拎到9成本金, 但老老實實, 7年前樓價幾多今日樓價幾多? 7年後KFC可能都要80蚊個餐, 提早斷供拎番3-4成購買力貪好玩? 最後洗濕個頭任你再等錢洗都只可以繼供埋果20年落去. 65歲既事唔係唔洗理,但唔該搞好D人生大事再諗 (例如35歲), 要投資寧願你拎多少少用3-4000蚊去"月供股票", 靈活性更大,ALL IN 買落2800回報肯定更多, 唔好俾"保本"2個字拖垮自己, 供足20年到65歲2800仲少過你本金既話香港己經玩完果2000蚊唔夠你食餐飯!

你咩年紀呀？保險呢買份terms好啲
要儲錢你儲公用股
怕自己忍唔到手會亂落盤就攞實體股票出嚟
收息係煩咗，但起碼你唔會想買買賣賣

睇清楚份儲蓄係拎黎投資咩，基金單就唔建議，債券就風險低d

坦白講5.5%唔係一個天文數字，唔好覺得人地一定呃你，其實做足5.5%比你都唔算好多，有d保單做到6%，但樓上巴打講得岩，如果識投資最好自己黎，起碼彈性d，輸都甘心d，但如果你唔識又想有5.5%既，咪睇下自己經濟負唔負擔得到

同埋保監會規定而家每隻保單都要列出過往既紅利回報率，已經無得好似以前咁呃，你一睇就知邊份作大數邊份派得到

同埋唔駛點擔心保險公司執，稍為留意到個經濟環境，你都知保險公司係唔執得，執左好大獲，2008年個陣美國政府救AIG都唔救雷曼你就知點解

自從有月供股票之後,儲蓄保險呢樣野已經係垃圾黎
收息股有2,3,5,900 增長股823 (其實財息兼收), 有邊隻股票差得過你份儲蓄保?
如果你買呢幾隻股票都死,咁姐係全香港都死,你份濕鳩保險都唔會例外

多謝巴打打咁多野覆我 真係無諗到咁遠

近排做乜咁柒多儲蓄保POST
另一個PO仲成村人護航

好抵買 快啲買

會唔會係假膠
想水鳩人買

on9仔計左PV FV未
無財經常識真可怕

食屎啦問下又唔得

供唔供保險，睇番你自己經濟能力
有多餘錢咪供，呢度好多人都話保險呃人
我唔知真係比人呃左定係聽人講

利申：供緊保險

好心提佢廢事佢供多兩年後悔呀
一出黎做野梗係覺得一個月兩千當儲錢好閒
到左廿八九plan結婚置業發覺仲有排供又走唔到就後悔都黎唔切

揀邊隻基金 講黎俾大家學下野哩

wa 好抵，好想買
留個tg 比我，介紹比我買ok?

我都無買投資果d，呢d基金單出晒名臭晒
買左份醫療搭份供5年儲蓄單，供5年就唔洗供喇
由份儲蓄掉係到，第時拎黎幫補下醫療份錢

醫療就醫療
儲蓄就儲蓄
硬係要一齊買

AGENT係咪話一齊買抵D呀

我自己諗法係保險同月供股票都有好處，咪自己睇下邊個岩自己，同埋千奇唔好買保險供太耐
保險佬成日叫人供20年

我分開兩間買 係我自己買左兩份

儲蓄但係唔投資?
5年後你拎乜?

簡直就係度身訂造
啱哂唔識計數既人

保險公司拎去投資掛，應該係101保單
供5年，第7年回本

哦 101呀 好丫 好野黎
絕哂版添而家冇得賣架喇

可以參考紅利實現率

唔識分喔，如果巴打熟呢方面咪講多少少
等樓主唔好買錯又後悔

我自己就主張買份醫療算，有多餘錢先諗儲唔儲蓄
有舊大錢拎去做定期應該仲好

不過又想讚下你
你連5年後拎乜都唔知
有冇投資又唔知
咁你都幾偉大喎 俾舊錢人鎖住

如果係我可能揀放係銀行算喇

101 泛指保險公司為咗出投資產品而聲稱有保險成份，保險成份好低，即係等如無，因為初出那種死咗先賠得 1%，所以叫 101（101% 定白金 $101 就自己諗），而家市面上既 101 應該有好多變種，但萬變不離其宗，都係保險成份好低。

樓主講得啱，自己用供股票基金好過，唔會比保險公司鎖死咁多年，而且佢個手續費唔平，而且個費用好難計，到你識計時已經供緊幾年，一定會後悔。

咁佢有寫晒出黎，幾年回本
一路唔拎咪放係到疊息，放銀行無息
就算鎖都係5年，同埋都唔會拎晒自己d錢去供保險
每個月計過連埋份醫療都係2千幾

d大陸佬就係想錢離開落香港買保險，你班香港人買返中國人壽真係得啖笑

成日都話反支
但我發現連登仔
個個都幫親支那銀行呀, 支那人壽呀

係鎖七年
你自己講

識計數買股票都係輸

Ok thank you

蠢人既存在目的就係要黎俾人呃

又蠢又唔識野又貪心既人點會同你分支那唔支那
邊到有著數就去邊架喇

支持下呢D人
睇佢俾人呃廿幾年好過

on9我買你間保險公司既股票唔撚好

除左醫療人壽保其他=shit

我覺得要買都買外國公司
儲蓄保險可以買, 但個金額絕對係閒錢, 冇左都唔覺果D, 當消費左就算
但睇佢講既野2000蚊我相信唔會係閒錢, 只係希望第時有反DD錢咁

除左人籌，其他保險一定唔好買，如果你咁想買保險，咁不如直接供強積金，回報一定好過保險

鎖完廿年冇蝕已經要還神
有九成都當買個教訓

咁樣講唔止7年啦，7年先回本
無放多2-3年邊有息收
供5年我自己接受到，有緊要事靠份5年保險都唔幫到太多
我預左由佢一路擺係到算

都唔係
買住院得閒入養和做下檢查嘆一兩日都幾正

當然你要識個識寫既醫生同埋好既AGENT

依家緊左咁多仲玩到呢味?

你依家供到咩狀況
出到第一次非保證紅利未，有無睇下年報實際出左幾多

好人好姐走入去醫院做咩

如果唔熟保險 儲蓄保一律唔好買

去養和好貴喔，巴打買果隻醫療月供幾錢？

睇AGENT

外母幫佢買好撚多儲蓄
屌極都唔聽

不過唔係自己錢
我坐享其成奶著數算

無睇過喔，供到第2年
仲差3年，醫療就供左5年未用過

買左醫療住院果d照個胃鏡都入院照

睇下護士

咁仲唔睇？
錢黎架

熟既更加唔會自己買
只會昆水魚買

係叫做好過倫敦金

非保證

講撚完

保險狗全面進場

咁撚誇張

上連登真係唔好咁認真
無幾個真係識既

咁要搵個agent傾番先，巴打你唔講
自己都係諗住供完5年先算，唔會點留意份保單

中間個column 7萬幾同14萬幾係咪保證?

買過，好撚後悔
之後cut左

巴打可講多啲嗎

我放10年都係33 到時要結婚睇醫生咪拎出黎
點解個個都講到渣都無得淨咁

雖然供嘅錢唔係多，但舊錢壓住左係度
萬一有急事提前拎嘅話又唔得，連個本都無埋
仲要等到十年到先開始有息收，仲要雞碎咁多
放落銀行做定期仲好

我諗應該唔係啦

1）寫左保證

5.5%利息/紅利<--最多A準攞黎打飛機
呢個數就算係guarenteed都係never give a fuck
0^(1.055 x N)=0

如果保證，我又覺得呢份唔太差 (無其他係手)
10年之後擺21萬係佢到，每年5厘咁滾

不過樓主應該明白儲蓄保險係for退休養老架可?

中國人壽?

係啊

如無意外65先拎

其實中人壽啲saving plan都幾好 行內都係得番X邦同保記可以PK

下

做咩

好似頭18個月供的錢全部係經紀d佣。頭幾年斷左多數1毫子都拎唔返。

呢個年紀買儲蓄相對比較保守
就算買保險都好都可以揀d進取既
不過好睇個人睇法

買保險有幾保守得幾保守好
話明保險，唔好指意靠佢發達

要進取自己拎去買股票，唔好買取進既保險

股票無得亂買

有咩suggestion?

樓主可以參考我之前個帖

有幾多本先

10年 供左24萬 現金價值24萬3千
月供盈富買大陸股都唔止呢條數

唔好on9中招買 e d
情願廢廢地月供股票中電 2800

10年前qq幾十蚊ja

你問下你阿婆，20年前幾錢個菠蘿包先

派得6%， 保險公司緊係唔會執啦 咁多水魚。
10％都少啦

要睇你每年果2萬4是咪閒錢

識投資唔會買， 因為買股票 etf 長遠會多過5.5%

但以分紅保險去計
e隻有 d features係保誠同 aia都做唔到

- 供10年10年接近100%保證回本
- 有個後悔位比番你， 第5年之後唔想玩， 用佢保證 cash供埋少少落去

非保證回報就間間都吹， e家講廿幾三十年既野就算9數

最重要係股票你肯長渣回報會多過儲蓄保
而儲蓄保因為 lock錢而局你長渣， 唔係就蝕錢
所以最終好睇你係咪閒錢長渣到

我最近都買左年金同危疾
月供1500,供10年拎錢
保證3% 利息，非保證4.5%
可以一直擺到老，但我打算10年後拎黎結婚用
個時諗我就算唔供都係洗左去啦
危疾就月供1300, total保額80萬港紙

股票新手
月供股的話盈富點睇

樓主 非保證成千萬 到時20年30年拎返又係未真係咁多先 有d可以離地到得返3成，保證先打個和 但係你過十年食個飯又幾錢先 你想長供你搵d保證佔大多數 每年3-3.5%回報都仲有得諗 e張單 不了

間間都有分紅保險ga la...第一日做中銀人壽agent??

我法國連登仔多數都係乜都唔買係到盲屌
我5年前有半球係手無咩特別投資，拎左去中銀做份類似既保險儲蓄。雖然利息唔係好高，但年年寄信黎睇達標率都差唔多100%。下年可以隨時拎返

佢都係拎你d 錢買股 再抽佣 淨低d 先係你
就算佢買中qq 升左一百倍都係分你3%

美股會回報好好多
港股等大熊市先入都唔遲